加拿大海軍潛艇全年曬太陽 戰力備受質疑

加拿大四艘潛艇都是購自英軍的二手軍備。翻攝加拿大政府官網

在水下運作是潛艇最大的作用，不過，加拿大僅有的四艘潛艇，去年下水的日子是0天，整年都待在陸上進行維修保養。根據加國政府安排，這幾艘陳舊的「陸上潛艇」預計要服役至2035年左右，保守派評論員質疑，加國國防部應否認真考慮購買新軍備。

加拿大廣播公司（CBC）報導，加拿大四艘老潛艇，全都是1998年時購自英軍的二手貨，當時花費7.5億元（加元、下同，約台幣170億元）購入。其中，兩艘潛艇在2017年至2018年進行長期航行任務，但四艘潛艇去年全沒下水，待在船塢維修與升級，確保還能運行至少10年。

保守派國防評論員貝贊（James Bezan）表示，加國海軍須監控三面海域，中國、印度加快建設艦隊，俄國在北大西洋的潛艇比冷戰時期更踴躍；相反，加拿大潛艇越來越老，購買新潛艇不能再延20年，政府和國防部應該開始認真尋找替代軍備。以潛艇對抗潛艇，是水下作戰最好的方式；無論保衛北美海疆或北極巡洋，潛艇都是最佳選擇。

然而，加國政府似乎另有想法，認為巡防艦更重要。總理杜魯多（Justin Trudeau）領導的自由黨政府正在評估一項600億元（約台幣1.4兆元）計劃，打算更換巡防艦。根據政府2017年提出的國防政策，加拿大沒有計劃在2040年前更換潛艇，當年一名高級政府官員表示，考量到組建艦隊的成本和繁複，不得不推遲採購新潛艇。

加國政府回覆下議院的書面聲明指，海軍希望現有潛艇維持運轉至2030年代中期；加拿大太平洋海上部隊司令麥克唐納（Art McDonald）對CBC表示，經過一些早期的爭扎後，潛艇狀態已趨穩定，相信接下來幾年可以安全航行，不過要做到這一點，必須繼續進行常規保養。不過，保養費不便宜，據國防部數據，過去兩年的潛艇保養費就高達3.25 億元（約台幣73億元）。（林宜萱／綜合外電報導）

呢啲上撚曬岸嘅左膠大愛國家遲早俾呢個殘酷嘅世界消滅
如果唔係痴住大佬一早死咗

現家仲要奶共

交保護費俾美國算

Chinada

佢駛出去都無野做架啦

出去咪探黎探去都淨係見到美軍

拍住美國本土都係靠佢地國防架啦

識唔識撚出post?
人地叫支那大

未必真奶共
加拿大而家廢到非洲中東都拎佢啲國民較飛都唔敢出聲屌

探到咩

人地free ride美帝國防又同你講咩

潛艇定巡防既決定
會好似二戰決定重艦定輕艦一樣寫落教科書

佢架老爺艇我覺得係全世界知佢係度， 但佢咩都探唔撚到出黎

咩free ride
美帝打仗就要出人架喇

其實廢唔緊要架
但係廢 靠美國 又要成撚日串柒柒串個大佬 當撚左自己係大佬咁
心諗屌你咩 冇美國係隔離 要比多幾多兆出黎先搞得成個國防開資啊？

左膠？你知唔知第一次同第二次世界大戰加拿大人打得幾狠
而家表面上軍備弛廢，係因為和平時期冇必要動用戰爭機器
正如第一次世界大戰一開始魯登杜夫都冇考慮過美國參戰嘅因素，因為當時全個美國嘅正規軍數目比羅馬尼亞更少
當美國嘅戰爭機器真係開動時，德國先知大撚鑊
而家嘅加拿大一樣，如果真係開動咗戰爭機器，實力絕對唔惹少
除非你嚟多次閃電戰令加拿大喺總動員前消滅佢，但加拿大同美國一樣有兩大洋保護，呢件係機乎冇可能嘅任務

所以咪話佢上咗岸

參考北美防空司令部，將海下防務交比美國

睇你點定義囉
加拿大人心諗：無事無幹落水做乜柒？

加拿大：過到阿拉斯加當你贏

係咪驚水面結冰， bridge唔夠硬， 升唔番上水

所以咪要個strong naval presence 囉，三面環海人地俄羅斯中國駛潛艇過嚟有幾難，你依家一首潛艇都冇ah ching

加拿大萬錦市議員嘲笑香港示威者並表示對人權冇興趣，政府堅持升中國國旗

雖則話依家要其他國家過到太平洋同大西洋都有難度
但以依家軍事發展速度都唔可以拎一二戰嚟講啦
咁又真係無一個國家做到大美個種雙位數小時內全球兵力投放嘅

反潛係唔需要潛艇
同埋你太高估中俄海軍實力日本都做唔到嘅事，中俄憑咩做得到

因為有美國
美國而家一個打晒全球其他所有海軍都得
唯一有挑戰美國海軍既反艦能力係叫美國空軍

其實可能討論過呢個問題，所以先唔買潛艇呢啲高消費玩意
明知大哥係隔離

加拿大出人，美國出軍備

要呢種實力嚟做乜？美國干涉歐亞大陸根本係一門蝕本生意
假如美國喺中東撤軍，由得大家打生打死係你哋嘅事，對美國係冇損失
只係美國太好人，唔忍心阿富汗/伊拉克再次落入塔利班/伊斯蘭國手中，所以先留低

甘佢點啟動戰爭機器？美國玩資本主去到出神入化的，唔通膠國玩共產？

好人好好笑 你覺得美國會唔會做無利益嘅事
所以決定都係圍繞住美國本身利益

但四艘潛艇去年全沒下水，待在船塢維修與升級，確保還能運行至少10年。

人地要upgrade 先唔出海喎

去探北極熊？

其實加拿大海軍最大嘅戰略價值係防止盟友美國侵蝕北方水域(尤其是西北水道)嘅領海 對俄佬嘅話當然旨意美軍

雖然有work嘅潛艇好過冇 不過點都好 加拿大海軍最大戰力係水上艦隊 Harry DeWolf同Canadian Surface Combatant先係近期海軍dum錢落去嘅project

反潛用巡邏機同巡防艦會比較經濟實惠。

所以咪變支那大囉
知你唔夠惡

咁你答我，美國留喺伊拉克同阿富汗有乜利益？
伊拉克石油開發大戶係中海油，阿富汗更加係冇石油添

美國其實係咪可以一個國家打哂咁多個

講真
直接外判比美國好過

你就真係 on9, 成個中東係練兵場同實驗室，仲可以用嚟呃軍費，咁都叫太好人

同埋軍隊係必要開支，邊可以話蝕錢

海底裝感應器加d 3千噸左右meko廉價反潛艦+飛機玩法平好多

根本就係
我比咁多錢軍費
俄佬黎到
大佬阿搵斯加d戰機都黎到
咁我搞咁多野把撚咩

甘你老母

咪係
直接做第五十一個States 算啦

維持美國喺當地嘅勢力同全球軍事投放能力唔係利益？
呢個世界講盟友 唔係你可以一抽全世界就唔需要當地盟友
全世界都需要有支持美國嘅勢力 奉行美國嘅原則做事同貿易 消除不穩定因素

潛艇仲潛到
上唔上到水就唔知

美國海軍都開始窄窄地，航空母艦數量唔足以分配兩洋作戰。

改做觀光船, 賺下遊客錢仲好

美國根本係全球最大軍火商
唔賣廣告點賺錢

架潛艇咁舊，會唔會潛咗都俾人探測到

應該買美國退役個d派里級，防空同反潛兩者都可以兼顧到。

我覺得戰略不同
維持水下作戰要太多配合 水面戰機等 不然下下偷襲 放導彈咩
且不適合近岸
加拿大應是想守海岸線為主 遠程作戰都係交比老美

用愛與和平穿透坦克車

冇計 要升級 頂多十年
驅逐/巡防 係需要買，反潛用
但多一隻水下 敵國顧忌更多

臺灣都買唔到柴電潛艇，局住自己做

FYI
美國航母戰鬥群有11個
全部都係核動力
中國加俄國得3個
全部常規動力
加一個其實係訓練艦

美國喺中東勢力要沙地阿拉伯咪夠，要埋伊拉克同阿富汗嚟做乜？
伊拉克都話有油田要避免落入中俄手。所以最好辦法係扶植北部庫爾德人坐擁油田獨立建立親美政權，中央政府由得佢死
阿富汗更加好似亞視咁，邊個接手都蝕到仆街美國人唔撤不突止仲增兵，唔係好人可以係咩？

太舊啦，真係買新船好過啦， 用美帝傳奇級安全艦改裝反潛版本好過啦， 一黎比面美國用美國船廠造

英國有兩個，所以就算計埋盟友都多過其他人

而家美國有11個
中俄先得3個
覺得窄嘅原因係以前美帝勁得濟用航母打陸基
但其實根本唔得
如果只係想將中俄海軍壓制近海而家係綽綽有餘

加拿大其實直情軍隊都唔使要，咁強嘅美國係自己朋友， 將啲加拿大軍變曬做消防員好過啦

班加拿大佬心諗：打到去加拿大的話你估美國佬會就手旁觀咩

潛艇拎離滅人地國 (成日都有新聞潛艇係人地水域露頭 你估佢唔知係你水域阿？ 佢想話俾你知我有能力係你本土射核彈 唔洗射洲際導彈又要上太空 又要俾你攔截)加拿大同美國差唔多同聲同氣 滅國長距離呢啲嘢緊係美國做

太好人,dlllm真係笑撚到反肚
天真過天真嬌，點先諗到軍事係件咁表面既野

睇國家利益講過海軍請唔夠人，滿編戰機聯隊得7個定8個，另外更換燃料同大修，同扣起東西岸防禦，實際可以調動得5-6艘。

美國要做實驗，可以交比以色列幫佢打代理人戰爭，根本可以唔需要自己流血
賣軍火可以敲詐沙地阿拉伯，唔通冇實戰過佢就夠膽唔買？
軍隊係必要，但好似美軍咁龐大嘅軍隊就只係維持美國霸權時先係必要，如果美國要好似一戰前咁玩孤立主義係唔需要咁大嘅軍隊
美國霸權邊個係有利？美國固然有自己嘅利益，但最大得益者唔係美國，而係各個要佢保護嘅小國
如果冇美國霸權，呢堆小國一早落入俄羅斯口中，對佢哋只會更慘
但相反，美國只要坐擁美洲，三億美國人依然可以un un腳咁生活

好似話二戰結束時加拿大海軍係全球頭幾名
依家搞成咁

你有個錯誤理解以為賺 = 老美成個國家賺錢
但其實老美有個政治勢力叫軍工複合體
大致上係軍火商透過戰爭拎到大量訂單賺錢 --->拎d錢支持政客上場 --->政客上場打仗俾軍火商賺
所以對呢班人嚟講有石油係bonus
有仗打其實已經賺到傻
佢地只係想揾藉口將d高科技武器射出去賺錢

加拿大夾正美俄中間
所以好安全

杜魯多

你啱，但你都忽略咗一樣嘢，就係你呢套策略用代理人戰爭都可以完成，冇必要死美國人

加拿大軍人

好問題
因為對佢地黎講最賺錢既軍火其實都係一d high tech 野
例如無人戰機 隱形戰機
因為呢d野佢地係獨市生意 mark幾高都得
但呢d野全部都唔可以出口因為係機密技術
所以只可以美國人去打

慳自己軍費, 反正都係美國做埋

二戰啲人仲郁唔郁到
二戰日本全國皆兵tim
依家你叫班草食啃老族出去打下

投資反潛技術仲好

Canada, China

美國會唔會打加拿大 吞埋佢啲領土

現在都比支那殖民緊啦

支那錢好好賺

福特號層爛尾樓有排搞，重提杜魯門號退役，扣扣埋埋叫砌咗九個打擊群，提康德羅加級又就快到期，支那個種造艦速度的確有俾美國海軍壓力，同埋美國始終係以世界地圖做戰區分界。

老人國，啱晒退休

嘩屌，軍事巴打
留名學野

真正勁嘅彈道飛彈潛艇係唔需要離開本土太遠去進行二次報復，支潛射彈道飛彈夠遠同準就ok。

咁左膠大愛，要咩潛艇，打坐感化敵人la

又咪驚中國

加拿大買濱海艦有無得諗，但好似都唔係平野黎。

本身已經買緊新frigate 另一個focus係起緊破冰巡邏艦 根本加拿大嘅security concern嚟講attack submarine係可有可無 反而佢哋抵屌嘅係空軍仲未搞掂想買咩

美軍好似唔太鍾意多功能艦

北洋艦隊2.0

Google就有

神盾派里級

呢隻係屬於潛唔到落去定浮唔返上黎

好似提過下買澳洲d二手翻新F18。

其實好忙嫁，要去巡北海通道睇住俄佬同睇吓北歐個批 NATO 成員有冇霸膠拿大冇人小島。不過講咗好耐，個批潛艇基本上，都唔會點潛巡，喺水面巡

俾美國佬撚 f18報價貴過f35 焗住同澳洲借二手機
巴打覺得Griffin 定f35適合佢多啲

佢都無咩選擇啦。

想當年打阿富汗
加拿大窮到無衫買
要著住件綠色衫係個沙漠行
日日都比美帝誤炸

講真唔熟現代戰機所以唔敢肯定 但係以combat survivability嚟計嘅話應該F35抵玩啲 同埋維修保養難度應該冇咁高 有咩唔妥嘅話隔離已經有個用慣F35嘅空軍

俄潛水艇好撚勁架

支拿大 左膠共諜總理

係唔係太耐無打仗未準備進入戰爭狀態。

二戰寫咗航母落本教科書到。

潛艇現今都係用嚟做索敵同潛射核武。

艦始終走向泛用性，做反潛同防空網、保護航母，無制空權下海面目標都只係靶。
加拿大明知無人有能力去到佢海岸線，無錢下就唔洗玩潛艇。

要煲動漫，不了

佢地係唔係打算用到d f18跌為止

一日有核彈一日都唔敢打大戰ga la
加佬要咁多軍備托柒

見到美國太好人笑到仆街

張圖第四艘船係咪蘋果玩嘢？

樓上都有講過
中東=練兵場

有實戰經驗嘅兵，質素一定比新兵更強大

美國太好人
史上最大笑話

到底係邊個美國人咁好人

用好人壞人黎形容一個國家會唔會太弱智

中東係俄羅斯同支那都想玩埋一份 美國係到先無機會

美國賣過好多人落河，近期最大苦主應該係庫爾德人。

打得狠係英國推佢出去姐其實好撚慘

美國=覺醒的巨人

美國打哂全個世界就唔包埋支那大英帝國

依家仲用1 2戰思想
二戰早期美國已經做緊武器去俾歐洲戰場
二戰推戰線要幾耐依家推條戰線快幾多
仲等你用1 2個月去總動員？
你話有2洋去保護係啱嘅
但係依家嘅科技仲諗住淨係食地型
結果應該會同2戰法國差唔多

而家科技係咪進步到可以軌道空降迅速佔領一個國家內陸戰略據點再空投補啊？唔係的話，兩大洋嘅保護作用依然無可取替

要打支那驚同玩抖陰，不了

其實個啲算係訓練人員用
淨係當你航母一換一
佢可以直接揪啲人去補充兵力
你淨係睇佢夜間升降戰機就知
依班人唔可以幾個月就練到出黎

咪呀唔想日本人絕種呀屌
少子化到咁仲打仗

福特級所需人手比尼米茲級少好多

人地有大佬照
洗撚軍事咩

福特搞到依加都未出得
應該似波音737咁本身設計有問題
同期uss john f kennedy都搞撚掂左lu

2戰歐洲德國已經示範過
你以為挨到兩個星期備戰？佢兩日打到入你門口

有美帝保護驚閪咩

加拿大支持台灣加入who

墨西哥又唔見你講?

老墨日日內戰緊啦

美國好人

同二戰法國一樣
個陣都冇人信德國會係盧森堡下面過到
個問題係依家你淨係信兩大洋保護到你
不思進取放棄提升軍備
仲話到時再等加拿大戰爭機器總動員

冷戰嗰陣仲話有個蘇聯威脅，而家有乜？
擺明睇你中俄唔唔起咖啦

全部單引擎喎
加拿大咁長海岸線要用雙引擎啦

波音同空中巴士話加拿大新戰機張標已經內定咗係F-35中

外星人都係靠美帝打
你話呢

🇺🇸 (NORAD): 俄佬有機黎，派飛機去
🇨🇦：哦

真係有事
🇺🇸：俄佬有堆飛機黎緊，我去欄截
🇨🇦：哦

海軍一樣

冇人投標，得F35符合要求仲有最緊要係有美國係後面，買左都係當俾保護費

人權法已經實行了！！！

黑警及官員：？？？

遲啲溶晒冰俄羅斯可以係北極打過黎。